屌啦星香港d 野貴英國一倍嘅

平時呢度咪最多六七鎊
屌你老母買少少野都138 蚊
係咪癡撚線㗎

一鎊買包食撚到死啦

30-40P已經十鳩幾塊
買成鎊夠你用嚟填人工島

一磅方包換一鎊，so fucking sad

掉返轉m&s係香港咪又一樣

好掛住係primark 掃平衫既日子

外國買野不嬲都平過香港

質數仲要低幾倍，濺種香港人

咁香港人可以做咩
食野真係必需品

冇咁貴囉
12 蚊幾塊包唔通好合理咩

咁m&s 個價香港英國又差唔遠嘅
人地定位唔係平價超市
我依家百佳咋

2，3，5，7，11?

香港超市真係貴到痴線
去過俄羅斯超市買野 60蚊港紙可以買到
燒雞一隻 鮮奶1L 意粉一大包 油鹽糖各一份
即食芝士一包 意粉醬兩包 火腿一大舊 蛋12隻

今朝落百佳買一隻燒雞 50蚊 淨低10蚊我都唔知買到咩

俄羅斯食物算係貴

英國日用品真係平好多...
如果買料自己煮 洗費肯定低過香港
搵英鎊就更加爽

聽講primark都係用血汗工廠
係平既 但質素參差 d衫好快殘

有次係香港嘅超級市場
見到盒爛鬼£1 fish finger
佢賣HKD48

必需品真係好撚貴，反而著重經人手處理既產品服務未必貴，因為人工低

香港而家D野貴到痴晒線. D傻西俾去過外國先會話外國貴.

但外國食野有時貴d

外國超市成日做半價
香港見佢做半價都難

出街食就一定係
但日用品你等佢半價/有discount就抵好多

買兩件減三毫扮到好抵咁

質數係7、13...？點解低幾倍？

多謝領展，多謝炒舖狗，多謝中國自由行

一句咁短既句子 竟然都有兩個錯字

竟然重未有班人入嚟話連登仔都係窮撚未出國住過，唔知出邊幾高稅啲嘢幾撚貴

人地外國大時大節真係同你勁減打折，香港呀？！抬高原價再扮優惠囉

你外國食燒味都貴2 3倍啦

好記得個陣一個禮拜用三四十磅
已經餐餐都有菜有肉
仲可以煲埋湯添
但老豆老母仲話我慳家

有隻薯片英國賣1鎊香港差唔多30

on9 又唔見你比較英國出街食貴香港幾撚多

出街食係必需咩
人地冇錢出街食仲可以返屋企食慳錢
香港出街食又唔係特別平
但返屋企食都唔見得慳到錢
仲未計人地求其搵個cleaner 都差唔多兩萬蚊人工
btw 歐洲高級餐廳同香港高級餐廳比價錢仲平d
歐洲千幾蚊位食到香港兩三千水平

香港超市一向貴 無759出現仲貴

香港人返工咁辛苦 大把人日日出街食 我唔敢話係咪必須 但出街食係好重要

btw 你淨講歐洲餐廳不如比較埋中餐日本餐
拎廿鎊出嚟食日本野食唔到香港一舊水水準

想知平成點？

去過2次歐洲都唔係節目

日

香港d零食都貴過哂外國超市成倍， 明明都係同一樣野，都係要進口

你攞香港人份糧去比梗係貴啦
人地人工高過你 樓又平過你

奶平過水
買成盒雞全翼十幾隻 30蚊 香港一塊雞扒就已經廿幾蚊

3蚊一包意粉 香港買貴到不得了
10蚊就一包Rissoto米

太多

入油都平d

D 傻仔成日話人地出街食貴
唔諗下人地平均搵幾多 衣住行樣樣低d
購買力唔高得過你香港
成日用自己份糧度人地國家既生活指數
香港地依家係用香港人份糧都覺得貴呀
咪唔合理囉

呢D都係加工野者，咁新鮮菜英國唔係好貴咩？

利伸：鳩UP

唔係
西生茶6蚊
10蚊3個三色椒

唔同你計平過屎既薯仔

點夠你黎
不如你計條數黎睇下

啲乳製品真係平到笑
3鎊一打乳酪食到係咁屙屎

樽裝水先痴線

17P一枝2L水

香港7蚊 330ml

一半係鋪租.

萬五港紙包哂香港衣食住行?

但外國餐廳又貴過香港 係咪人工貴

係，仲有稅同小費

1支1L奶 1鎊
2L水 90pence
香港 1L奶 2x蚊
完

你計左衣食行冇住

lm

文盲

貴條撚
香港食西餐都100幾蚊
同外國10幾歐/鎊差唔多
未計人地工資高 原材料價格低
可以自己整

確實係貴過香港 你拎西餐嚟比冇意思，純粹比較食餐飯價錢

至少我冇喺英國試過£4可以坐低有野食有野食而且食得飽

算啦 自問呢種生活真係過唔到
佢贏

大家收入唔同有咩好show 出黎

自己住家用可以減架咩
你冇家庭負擔冇拖拍實ok架
其實我係咪真心左

波蘭$50食到餐fine dinner，最後用剩$100去超級市場買到好似入貨咁

所以街市先會長做長有
香港超市唔係比基層去

無錢學咩人食野呀乞衣

試下養架車

之前見到taste賣枝waitrose essential 嘅菜花油賣40幾蚊
英國本地俾到盡£2

早十幾年真心覺得外國野貴，結果近嚟覺得外國野越來越平，其實係我地啲野貴到痴線

無圖點討論

早排格價影落
等睇香港巴打對比圖
老一輩仲成日話外國野貴都on99

係呀我好撚窮呀
好淒慘添

水呢d必需品都賣到咁貴

話時話樽裝水必須架咩

新加坡食個雞飯廿蚊有找，咁都排咁前

俄羅斯人一個月搵幾錢？

減價一磅一盒士多啤梨

英國就算你窮係屋企食有菜有肉都係幾磅攪掂，香港d人窮起上黎真係肉都冇得食

其實諗真的 香港貴係必然既 第一個係冇生產原材料同食品既地方 第二係人口密度咁大 價格唔上升根本平衡唔到

香港係咁撚仆街

好似上圖咁
窮人可以買一塊牛扒。烚個薯仔。一餐

再頹d minced beef 炒熟。夾pita bread
又一餐

蛋白質多撚到瀉

香港真係可以無肉
根本香港人食唔夠肉

doner

係英國on9先出街食
煮野食係一個樂趣嚟
五六個爐頭（睇你計唔計埋個電爐），撚咁大個焗爐
食完叫呀仔掉哂落dishwasher，呀女落洗碗磚，開機
隻鑊啲Teflon 花哂咪去ikea買過隻，都係幾鎊，靚嘅都係十鎊，講緊一隻用到三個月以上
出乜撚野街食 香港出去食都係唔想洗碗姐
真係要食咪chin take，5.60送到門口，晚市喎，香港茶記我上次食都55一個送啦

最掛住係Poundland

我有圖喎，唔夠要多啲
不過如果想贏你出支毫油，菜心就真係殺哂，China town好撚貴

Agree
英國煮飯係樂趣
喺香港基本上廚房都唔想入

咪踩港啦 香港人工高野食咪貴囉

煮閪咩

街市賣既野都係支那野

要靚野得city super /great先有

香港m&s food 高質但貴到離撚哂地
但仍然好多人幫襯

想知英國要俾幾多稅？

香港d野係貴

稅呢？

有可能咩 買餐餸又10£
出街食最少15£ 除非餐餐食炸雞
搬咗去London之後使多一倍錢

香港買樓/租樓俾多幾多?

比高等華人或白人去買的

無撚有錯

你香港夠要比隱形稅地產商 啦on9

稅你個閪

都唔知有咩好比

你唔比埋地鐵？

打黑工係威既

無計既，香港如果賣到自己出產既野都會平，但所有野都係進口貨，想平得幾多?

Tesco everyday value water 2L 17p

咁人地定位係比得起錢嘅有咩離唔離地
依家講緊平民超市喎

55合理嘅，但你地話香港平丫嘛

因為真係好高質，d野食/供應商佢地全部自己揀過先會賣，買佢野未試過中伏，係英國仲要只係貴tesco少少好撚抵

仲地鐵
一來除咗london 好地方冇地鐵
二來人地做老麥都養得起架車啦
你試下同一款車比較尤其歐洲車
邊度平d 吖

係
同埋m&s 又唔算真係好貴
但高質過tesco好多
尤其d 新鮮野

friend of Aldi

乳酪英國一英鎊
香港50

你去邊到買咁撚貴
Coop？

最衰新屋哩頭無Iceland同Lidl，唔係真係無敵

Iceland 訂返黎都得啦

如果唔住london 通常都會租有parking 嘅屋然後返工(唔係london)都一定有parking

淨係咁都差好遠, 不過油價差唔多

香港街市仲仆街
貴價買支那垃圾

車真係好抵玩
凈係講個車價連埋tax 有d 七折以上

我食開哩隻
AEON 60蚊100g

百佳惠康真係痴撚線
意粉牛奶麥片呢啲外國cheap野賣1，2usd黎到香港賣4，50hkd
啤酒紅酒香檳又係

屌，我老婆以前七點半飯後運動就係落去掃cake，原價1鎊reduce完50p
訂邊有

好彩仲有吉之島
周三特價牛扒60蚊有找

sgp食野仲貴過香港喎

但係英國搭車又貴返一倍喎

有肉食但係支那劣質肉
想食好啲既貴撚到仆街

喂，啲屈毛又鬧你踩腥講架喇

外國唔興ot呀嘛
班友10點返工5點放工
就算返輪班工又唔會好夜收
如果係香港都係咁
俾我都晚晚返去屋企煮

乖, 揸車啦

個廚房細到on9
想搵地方搓個皮都唔得

食水深到仆街

香港人真係賤過狗

學生哥邊有錢買車

因為係中國人開呀嘛

咪玩啦
香港本地菜魚啤酒夠膽死屌高黎賣

我公司啲apprentice 學生哥個個揸車

學生飛好平啫
我睇返我張學生巴士飛先1.5 鎊一程
問題係大部份時間根本用唔著交通工具

不過做學生注定要俾人湯架喇

尤其你係留學生

你又啱嘅 多數都係行 我嗰邊由學校出town就£1.8一程 係出機場貴啲咁囉
搭單一問 巴打有無搭過megabus？

英國買野煮飯就平，出街食就貴
香港超市買野貴，出街食野同英國比平d

冇錢咪揸東歐車先幾萬蚊一架

有
咁又點

屌你誇張到

放430
我老母係香港煮得兩個爐頭，我真係要運用D1知識，計好數先煮得飯，唔係上台一碟熱一碟凍

無車就踩單車啦，全部平路好好踩，司機又禮讓

對唔住大佬
我認我蠢比一皮野家用

英國M記幾錢?
有冇24蚊餐?
份量係咪大好撚多?

無呀 想問下質素如何 諗緊聖誕試唔試下搭megabus出機場

英國其實平靚正

我凈係試過喺我嗰頭搭去london 咋喎
幾好吖 普通巴士咁囉
不過我會搭返express 算

踩單車都不失為一個好選擇

點解嘅？

幾年前去唐人街食飯已經平過香港，70鎊食飽5個人
好掛住2鎊50p一大包12pack裝薯片，2鎊一桶雪糕

又快又舒服做咩咁睇唔開搭巴士
搭tube 都好d

我以為你講national express😂你講heathrow express?

外國D肉好平，又好食

冇24蚊餐，size未又係差唔多

冇
不過都有99p 包

其實要比就同倫敦比啦
英國得倫敦最似香港,如果日日煮除非你住zone3一世唔出zone1,如果唔係你係zone1一定貴過香港
利申:住倫敦

係香港買芝士不嬲貴過外國好多

屌 香港成日幫襯Mark and spencer 但好撚柒貴
絲打果邊讀書？

唔洗運費

不過成個LONDON咁拿大先同香港一樣人口,
ZONE1人口又佔幾多%?
香港都唔係800萬人全部人住晒係尖咀中環啦?

但係倫敦一去到zone3其實好多地方仲差過天水圍 交通又閪

要住zone1我寧願返香港
但出廿miles你已經係第個世界
香港你走得去邊

你唔比埋以前既人工?
又再講，要比就比倫敦

其實都幾睇你生活習慣 如果你想有夜生活嘅話香港一定好住好多 反而你崇尚鬼佬嗰啲生活反而住英國係真係無咁大壓力

選擇同TRADE OFF好緊要
香港冇得揀,
你要退, 退撚到天水圍間茶記都係5,60蚊
樓價,
市區既上車盤同大西北上車盤貼近左
係揸盡市民消費力既跡象

其實搞錯左concept 啫

香港人冇財產權
你既錢係屬於政府同國家

只係廢事black and white 寫出黎收歸國有
咪用日用品天價黎向市民收番d 錢

想問包薯條係79鎊1kg?

$800 1kg薯條咪好貴？

有。二澳米。新界菜

貴過閪

79p 呀

79 pence 即係 £0.79

淨係個soft cheese搽面包已好食到仆街

哇，屌

咁撚平

eathrow express好撚柒貴好搵笨柒

係。d肉垃圾到仆街又濕濕立立

香港人不嬲比人灌輸左個概念

外國稅高物價高，其實跟本唔撚係！

借問聲英國係咪唔興揸大size既車？我睇報紙/電影英國揸極都係細細架

無撚計。因為芝士唔係香港人/華人主食

供求關係

必然貴

趕時間有用囉 但其實搭tube又平啲又唔係真係耐好多
利申 未搭過

唔係點搾乾你荷包

成班傻閪成日以為外國貴。貴你個閪咩

啲路窄，揸大車只會玩自己

邊度？價真棧定優品360？

踩單車得唔得

得呀

食肉？
香港一般基層家庭係一塊肉餅。煎十隻雞翼。全家四個人分

邊撚到夠肉

我又少見香港家庭真係學鬼佬一人一塊扒做晚餐

踩咪踩。香港係閪就要認。打就企定

要食新鮮靚肉真係得city super/great比佢大刀大刀劏

講真咩 美國啲嘢唔平喎

點止一倍，倫敦搭車貴到你唔信。買張月票要$1200只限Zone 1-2，諗返香港西鐵月票都係$500左右

好彩少出倫敦

True
我已經習慣咗放假去公園食三文治

咁交通外國貴好多啦 搭程短程車 坐巴士 電車都貴過香港 的士又貴過人

Poundland

其實無咩好比較 無意思

Same
坐公園坐一日

食開Aldi表示十分認同

之前未去英國果時 D老屎忽話英國物價好高架乜乜乜
去過英國生活就知 邊忽物價高呀 睇過
大部份野都平過香港多多聲

我屌 英國買雪藏pizza勁大個先£1 你老母香港買唔知幾倍

只可以話香港有香港好
落街有茶記,搭車平+快
約番出旺角晚飯糖水宵夜唱k直落 24小時都有車番到屋企

但唔係人人都想要呢種生活
係外國空氣好 weekend 屋企做下家務，陪屋企人BBQ, 再唔係落公園hea，訓下草地傳下波 玩飛碟 哂下太陽又一日

啱呀,身為毒撚放假留係屋企就好快樂

一係揸車買餸
係香港本身都少出街

係英國飲水 一係要買瀘水器 一係買樽裝水
就咁飲煲過都甩頭髮 頭髮同個啲啲錢 自己揀

打你老母折

我屌佢老母

食開iceland 1鎊

low tax policy

好掛住poundland

Same here 就係講緊iceland

咁真係比較難比較，因為英國人夜晚比較少出街食。人哋早放工而且兩公婆可以只係其中一個返工，所以多數自己煮。

好掛住£30買曬一星期餸既日子
仲一定每星期有一晚煎到蘇格蘭直送rib eye
個個都話咩英國生活物價高
未去過生活既收聲啦
返到香港就冇再煮過正常一餐

我又冇咩事
尤其冬天落雪飲tap water 正到

香港人話人哋高稅率就想笑，你香港地產稅仲貴過人哋

百佳惠康citysuper呢啲劏客鋪 7~80急涷pizza
759就有良心啲 廿幾蚊

同敍利亞比呀
屌你老母係支那買日用品都平撚過香港啦
藍絲仲撚on99

英美買樽裝水平到嘔
達哥都介紹過係美國買一pack 6支1L樽裝水先好似6美仙左右

上次去歐洲旅遊
手工啤酒pack連杯都係1eu左右
屌你老母返到黎香港賣百幾2百hkd

佢答你唔得要有飯到肚三餸一湯

無撚有錯喇

根本無撚得退

Nfcjfv

窄過香港好多？
住london以外d路都係窄？

唔會。除非你餐餐wholefood

Walmart唔貴

香港d公園不了

香港平極都5-60蚊

London 以外
差唔多啦同香港d 路

因為你個價錢一半都係交租

屌你老母臭閪呀黃絲你老母臭閪

一講起香港同外國既食物物價我就好撚興奮

要瘋狂踩港

我覺得差唔多
但country side 好多人揸車比較狼死， 完全冇街燈對普遍香港人亦都未必揸得掂

同埋london太多車太迫 zone1-2都唔係好啱揸車其實

睇你住邊頭
我住緊個頭啲地爛到pk，踩我架road bike 屎忽都爛
冬天啲單車徑又唔撚落grit salt，上個冬天一次左邊hip 落地一次右邊hip 落地，好在件羽絨幫我cushion 下如果唔係實骨折

麥樂雞餐好似加大要5 鎊到
Burger King 直頭要成7-8 鎊
不過M 記大學學生卡可以送免費麥旋風或者cheeseburger

Zone 1 都有Lidl tesco 嘅，睇你住邊頭

係甩好撚多頭髮

講事實都踩港

就算日本起價100yen
但都平過香港

香港買盒奶都近十蚊啦同英國買1 lite個價一樣

點解會咁

硬水

你望下你個花灑
塞撚哂架

講娛樂香港出去玩d 機場稅都貴到嘔
比你搶到八蚊機票都唔夠人平

痴線
樓上有幾多人真係住倫敦同倫敦做野
交通費貴到嘔
渣車？
入zone 1要比入城費架
公司會資助你買車
不過係單車
9月開始就凍到high
冬天就真係不了
面都傷撚哂

稅收30%
交通費又貴
住zone1,2都唔平得去邊
住zone3開始與世隔絕
你試下尾班車無左
Call uber真係喊出黎

不過認同自己煮飯真係平好多
但Lidl iceland既野真係不了
飲品無問題 生肉真係有保留
水日日係tesco買大支裝都係0.5pound
呢個肯撚定平過香港好多

有pass
香港人工除返其實好貴

真
根本差唔多or平過

交通費貴撚到癡線，有railcard都唔覺平左好多

香港真係垃圾地方
除左方便+夜生活
完全係不值一提

9月開始凍到high?

咁係英國講「比一磅方包我丫唔該」，會唔會比左好撚多你

仆街
買塊爛鳩牛扒先£5
£10 三隻雞
脫脂奶都香撚過香港啲全脂奶
買到成車野都係£20-30

屌

係咪英國發瘟牛肉黎

london生活費貴過hk（好撚多）wor 搭tubes一日都輕鬆above hkd50
超市generally d野係平d既 但生果果d都係貴wor...

正常 我係van番左香港四年 本來加紙貴 個面生活仲平過過香港 加上而加加紙又左 變相應該仲平

渣

我住zone2 係zone3番工, 日日揸電單車
油錢又平過香港幾蚊
9月就凍到high 新鮮肉賣得平你又不了
不如番香港啦

仲有到底30% tax係點嚟 , 20就20 ， 40就40

因為要入口，因為中國唔俾香港只給知足

生果係market 買好平喎 everything one pound

英國咁大點解限死人住同埋返工要係london?

我住 essex 離london 唔遠, 無咩事都唔需要入去喎
lidl aldi 生肉去得快隨時仲靚啲

所謂既買野食野方便 其實只係香港人用長工時換番嚟
人地星期日超市超早 餐廳鋪頭好多直頭唔開
我去過wales有D連星期6都唔開

早D放工開開心心番去陪屋企人, 香港? 唔OT已經要還神

首先你要at least搭5pounds tubes來回market
另外 就算係market食野都好拎貴

屌你唔係呀

屋企附近仲有market 買蔬果平到喊

依家番咗香港

好掛住tesco£1.49有五塊雞上脾 59p西蘭花 3 for 2洗頭水

香港？ 買唔落手

tesco我最平只見過1.79/1.99 per kg

lidl就1.65

條友井底唔洗理佢啦
Same 返左香港

點只呀 護膚品2 pounds buy one get one free
香港一支1,2百

On9 咁比無得比
物離鄉貴

其實香港嘅話759都好平，但就得佢平，同埋有好多貨返完唔會再返

唔單只，香港/中国d商家比較無良心
你地話香港貴既某d raw material
其實有時會中国仲貴
中国冇乜理由因為租貴掛

就算唔係poundland
d 護膚品無論平價定貴價都平好多

父母有無比壓力叫你搵女友，無既話係maintain到既

而家跟到實晒大陸d trend ，而家大陸某好多raw material仲貴過香港，所以佢哋嚟香港掃貨

佢個雞飯（我唔記得係10定15蚊嗰款）好似係薑飯黎，無雞

乜原來香港avg人工高過英國 ，開心大發現

其實，香港（如果唔同大陸比）可以享受d咩，只係移民真係難如登天

係香港政府收到上頭order封殺自產先無呢樣野（雖然大陸有得自產都要入口raw material谷價 ）

唔想入都要入，為咗慳嗰幾十蚊

我嗰頭好好，但我為咗拖trailer都係踩mountain bike，否則我驚警察話我個break唔夠力
雙suspension 真係好撚正 巴打考慮下去argos買返部

三年啦，佢幾時先開始甩

唔係啦，現實上好多人去過一次已經唔係咁講

反而我飲樽裝水就係咁甩
tap water冇事
唔甩就唔甩架啦

同路人
打開個水龍頭就飲，暢快

瀘過之後真係明顯甩少左 21歲甩頭髮成個毒撚咁點媾女 好彩停左

大陸日用品既話就真係唔係喇 ，大陸大城市日用品部分香港更貴，大多數都只係平少少，只係大陸封鎖消息唔比新聞播

睇黎你既香港同我哋嘅香港真係有d不同，你勁

Same
牛奶 果汁直接飲 杯都唔洗
香港d牛奶果汁貴撚到

6包維他奶係coop賣4磅

有pass都係貴過香港 車時短收個價錢又高 外國都唔好得去邊昨

你又真係唔使返學㗎喎

關你撚事

on9 見開2.4-2.5

你去百佳買來路貨實貴㗎喎

你班撚樣咪又係要求政府收農地起樓 自產條撚咩

同先係深圳間人人樂買晚餐返香港食 4蚊兩碗滿嘅咸蛋炒飯 12蚊超級大兜嘅燒味飯 買埋支3蚊嘅可樂20蚊都可以食兩日

深圳 係呀好撚平呀繼續食啦

amazon 囉

香港最大問題
貴得嚟唔飽 份量細
成日食唔飽
睇 YouTube 話日本人唔肥 因為份量細
去日本餐餐飽到嘔

38k港幣包食住 一條友住千零呎
係六日返香港放假先返黎
繼續坐井觀天啦小朋友 星期一會翻返上去過中產生活
慢慢挨啦你

primark掃平衫 正

4蚊兩碗食哂成個元素表, 抵啦

香港啲野咪又係上面射落黎

sorry我係英國

就算係香港都一樣大把方法唔洗食大陸野飲大陸屎水

無你咁好福氣食元素週期表 果然有啲嘢大人先食得小朋友唔食得

6，7磅有一盒叉燒飯，但個分量等於半條叉燒加碟半飯，我覺得都算係抵食可以分兩餐

講食垃圾要飽 ，chinatown 7-8鎊有all you can eat

緊係平啦 有毒既

呢度

宵夜叫外賣10 鎊咁多
好掛住

以英國為例，income tax由20%，跳去40%再到45%，不過NHS醫療係免費，pension係糧到供，到老左會比你但唔會好似on99 mpf咁蝕左去，enrry level嘅工已經AL至少23日，公司會比loan你去買車，仲有好多benefits不能盡錄

係英國M&S 每星期五都減價，香港就

個飯我可以講好食果全港一半焼味舖，個老細係原新界人，啲點心又係舊式同好食過宜家香港果啲連鎖茶樓

當年啲師傅有料搵到咪走佬去外國

邊間咁勁??求介紹

以前都講過N次.... 啲老細成日都話人工貴..屌那星你貴得個英國?

喺鋪租貴咋仆街! 都話撚左香港地產霸權. ( 香港政府一樣有問題 )

唔關入唔入口事，英國咪又係寄頼歐洲進口，香港你就算買d大陸菜肉都唔見得平

好遠，係Yorkshire

有冇人講下日本？識啲日本人都覺得日本出街食野好貴，多數自己煮野食，但係又覺佢地人工高啲，工時又長...

點解意大利打手唔講意大利講英國？

我附近冇Aldi

40000蚊以下 18%

你試下Asda Tesco 上網買夠30鎊 大概一星期嘅餸就會送貨

我附近有Iceland 揸5分鐘車到Tesco superstore 唔驚

咁就唔洗怕冇aldi啦
其實淨係計肉嘅話Tesco 係性價比最高 aldi同asda 肉快壞，Morrison 同Tesco 嘅肉好啲但係Morrison 每樣賣貴差不多一鎊

其實我覺得英國出街食西餐都唔係真係咁貴.. 如果香港食同樣質素嘅餐廳.. 其實香港會貴2-5成。

日本啲特價野都唔平
超市特價杯面都100yen個
同759合味道7個幾差唔多錢仲要細個啲
不過叫日本出咁解

拉面同樣價錢份量叫多過香港
平啲都5~800yen
計返仲貴過香港食雲吞面
雖然唔同質素
但係日本拉面真係好撚咸

租金累事
759都賣咁平証明件貨外國直頭唔值錢

咁你唔講服務又唔講質素，你唔好拎狗糧去比價

屌你真係弱智 你le d唔係叫生活係叫生存
衣食住行淨係計食
到你真係自己租屋住仲要比埋水電煤電話上網費
你唔撚洗錢緊係夠洗 不如每日2百都唔撚好計去食二手飯算啦

垃圾Aldi嚟

香港真係乜都貴 所以我除咗食飯同日用品 其他所有野都上網喺外國買

衫褲鞋襪全部上網買 就連洗頭水 薯片 花生醬都喺iherbs買 唔撚幫襯香港既霸權生意佬

我係倫敦住用開ocado,有無巴打用過？ 係咪比其他超市貴啲？

我覺得物價要比既點都係搵倫敦、巴黎呢啲黎比既，大家都係一線城市。外國出面食係貴啲，一個KFC都6,7驗，但人地最低工資都6,7歐，係包到一餐。香港個最低工資包到咩

你鐘意食屎食化學野然之後白白淨淨
其實冇人阻你

lidl全雞調埋味都係3gbp左右

你估下喺英國住嘅大陸妹同喺支那住嘅大陸妹邊個皮膚好啲

除左交通同電子產品，其餘大部分都平過香港

17P 飲死人. 無咩味

用oyster card都係1.5鎊一程喎

仲有17p嘅lemonade架 有氣好似七喜咁嘅味

仲有代糖
同一牌子 英國一鎊一大盒
香港140幾蚊先得一細盒

咁撚樣叫生活
俾人加租即刻返屋企搵老母啦 屌你個閪
租得嗰百二呎 淨返幾舊水叫生活
痴老豆老母間屋 試過搬出嚟住未 天才

有冇網介紹

同佢講質素嘥鳩氣啦 百幾呎旺角套房都住得落佢都做慣狗架啦
呢d 叫生存唔係生活呀

華人無一個是無辜的

你搵到人肯同你結婚先算啦，低收入又唔肯上進去改善，痴屋企都唔係痴到一世，到時你老婆話想生仔又養唔點，除時走佬搵第二個啦，邊有女人鐘意成世同人住劏房 其實如果你係外國有咁嘅收入，以上嘅事可以唔同哂

費事hurt 你咋
洗落架車都未止萬五啦大佬

巴士地鐵要黎比你呢d 人坐囉

下話

你計比我睇把咩
咩車呀？幾雞野就黎劏果d 呀？
唔洗教精我啦
揸出街都驚佢爆炸

香港買野都係去翻街市買平啲😂😂😂

嗯

淨係去旅行冇生活過費事講啦

呢d 車我自問坐唔落啦
留返比你啦

租貴
日本超市 好多野重平過香港,

幾十歲搵得嗰萬五蚊
咁把砲洗唔洗過到咁折墮呀
駁你都費撚事
知唔知醜架

我今日去四季食自助餐，join?

車費，電話費，治裝費，娛樂費？

香港買垃圾食
還是我地美國dollartree爽

未計留定筆錢睇精神科

食咩好野呀
爭鮮定譚仔呀？

外國掃平野黎比較香港真係好on9
正如用香港黎比成個台灣同美國，點解人地咁落後

其實日本平野食咪松屋果堆，其實同香港嘅特價燒味飯/魚蛋河/車仔麵差唔多，但個道理就正如你唔會餐餐食燒味飯一樣... 啲人成日去日本旅行，主要都係鐘意日本野，但係物價嚟講唔係真係咁抵去

hard water..用filter

香港tesco平嗎？

華潤代理
唔想俾錢中資賺
香港買不了

哦

睇d 劏房撚吠人真係特別好笑
請繼續

原來又係你條on9 改個名追住我黎吠
青山又走犯

Bye 慢慢單機啦

日本廿年黎物價無大上大落
升幅都好低

其實幾抵去

我覺得幾平

唔講唔知香港有tesco

華潤代理

不過講真，係近年美元係咁升，其他貨幣又係咁跌，所以就覺得香港搵嘅錢喺英國係好洗咗。如果英磅去返HKD1=GBP16就可能唔係真係咁平。

痴線，英國啲野平到咁
住緊奧地利，以正常物價為例
生菜0.8-1.5歐
蕃茄2-4歐/kg
一打蛋2-4歐
梅頭豬扒5-7歐/kg
奶1歐
Ribeye 8歐/350g
米0.7-3歐/kg
樓上貼個價錢lidl都做唔到
但圍起上黎一個月餸同香港差唔多價 仲要質素絕對好過香港堆同價

以香港人工黎睇
奧地利物價幾高下

其實好似citysuper d 價
真正cls 係挪威丹麥瑞士

有時候香港唔比台灣好得幾多

想舒服就要比稅

去過 dollar tree未?

飲水塞定洗頭塞?

自膠
飲水甩定用黎洗頭甩

日本買压宿袋平